**宾县**在中国[黑龙江省南部](../Page/黑龙江省.md "wikilink")、[松花江南岸](../Page/松花江.md "wikilink")，是[哈尔滨市下辖的一个县](../Page/哈尔滨市.md "wikilink")。

面积3844.7平方千米，第六次全国人口普查结果显示2010年总人口55万1271人。邮政编码150400。县人民政府驻宾州镇。宾西镇设有国家级宾西经济技术开发区。

## 历史沿革

[明朝建蜚克图卫](../Page/明朝.md "wikilink")，[清改宾州厅](../Page/清.md "wikilink")，1909年12月升为宾州府；1913年（中华民国二年）3月11日取消府制宾州府改为宾县，成立宾县行政公署。

## 行政区划

下辖12个镇，5个乡：\[1\] 。

宾西镇入选国家级小城镇建设计划。

## 参考资料

[哈尔滨](../Page/category:黑龙江省县份.md "wikilink")

[宾县](../Category/宾县.md "wikilink") [县](../Category/哈尔滨区县市.md "wikilink")

1.